export const mcqExam = {
  subject: "physics",
  sub_title: "পদার্থবিজ্ঞান ১ম পত্র",
  chapter: "অধ্যায় ০৮",
  chap_title: "পর্যাবৃত্ত গতি",
  total_marks: 20,
  duration: 15,
  mcq_state: [
    {
      question_id: 1,
      question: "নিচের কোনটি RNA ভাইরাস ?",
      options: ["TIV", "T<sub>2</sub> Virus", "Vaccinia", "HIV"],
      explanation: `<b>RNA ভাইরাসের উদাহরণ : </b> TMV, HIV, ডেঙ্গু, পোলিও, মাম্পস ও রেবিস ।`,
      right_option: 3,
      selected_option: null,
    },
    {
      question_id: 2,
      question: "কোন ব্যাকটেরিয়া পাট পচাঁতে সাহায্য করে ?",
      options: [
        "<i>Lactobacillus</i>",
        "<i>Clostridium</i>",
        "<i>Nitrosomonas</i>",
        "<i>Azotobacter</i>",
      ],
      explanation: `ব্যাকটেরিয়ার পচনক্রিয়ার ফলেই পাটের আশঁগুলো পৃথক হয়ে যায় এবং আমরা সহজেই পাটের কান্ড থেকে আশঁ ছাড়াতে পারি । কাজেই আমাদের অর্থনীতিতে ব্যাকটেরিয়ার ভূমিকা তুলনাহীন ৷ এ ব্যাপারে Clostridium জাতীয় ব্যাকটেরিয়ার ভূমিকা যথেষ্ট ।`,
      right_option: 1,
      selected_option: null,
    },

    {
      question_id: 3,
      question: "সংক্রমণক্ষম ভাইরাস কণাকে বলা হয় ?",
      options: ["Nucleocapsid", "Virion", "Capsid", "Capsomere"],
      explanation: `→ সংক্রমণক্ষম ভাইরাস কণা হলো <b>Virion.</b><br>→নিউক্লিক এসিডকে ঘিরে অবস্থিত প্রোটিন আবরণ হলো <b>Capsid.</b><br>→Capsid এর এক একটি প্রোটিন অণু হলো <b>Capsomere.</b>`,
      right_option: 1,
      selected_option: null,
    },

    {
      question_id: 4,
      question: "ভাইরাস গঠিত হয়-",
      options: [
        "Protein + Nucleic acid",
        "Protein + DNA",
        "Nucleic Acid + Fats",
        "Protein + Amino acid",
      ],
      explanation: ``,
      right_option: 0,
      selected_option: null,
    },

    {
      question_id: 5,
      question: "কোথায় দ্বিসূত্রক RNA দেখা যায় ?",
      options: ["ব্যাকটেরিওফায", "কলিফাজ", "রিওভাইরাস", "ইনফ্লুয়েঞ্জা ভাইরাস"],
      explanation: ``,
      right_option: 2,
      selected_option: null,
    },
    {
      question_id: 6,
      question: "TMV ভাইরাস-",
      options: [
        "একসূত্রক DNA",
        "দ্বিসূত্রক DNA",
        "একসূত্রক RNA",
        "দ্বিসূত্রক RNA",
      ],
      explanation: ``,
      right_option: 2,
      selected_option: null,
    },
    {
      question_id: 7,
      question: "কোন জীব প্লাজমিড বহন করে-",
      options: ["Amoeba", "Yeast", "Bacteria", "None"],
      explanation: ``,
      right_option: 2,
      selected_option: null,
    },
    {
      question_id: 8,
      question: "বহুনিউক্লিয়াসযুক্ত ম্যালেরিয়া পরজীবীকে বলা হয়-",
      options: ["ফেনোরোজায়াইট", "সাইজন্ট", " মেরোজোয়াইট", "ট্রফোজোয়াইট"],
      explanation: ``,
      right_option: 1,
      selected_option: null,
    },
    {
      question_id: 9,
      question: "পেঁপের রিংস্পট রোগটির জন্য দায়ী ভাইরাস কোনটি ?",
      options: ["T<sub>2</sub>", "T<sub>4</sub>", "HIV", "PRSV-P"],
      explanation: ``,
      right_option: 3,
      selected_option: null,
    },
    {
      question_id: 10,
      question: "ডেঙ্গু জ্বরের জীবাণু বহন করে-",
      options: ["এনোফিলিস মশকী", "কিউলেক্স মশকী", "এডিস মশকী", "মেনসনিয়া মশকী"],
      explanation: ``,
      right_option: 2,
      selected_option: null,
    },
    {
      question_id: 11,
      question: "মানবদেহে Plasmodium malariae পরজীবীর সুপ্তাবস্থা কত দিন ?",
      options: ["১২-২০ দিন", "৮-১৫ দিন", "১৮-৪০ দিন", "১১-১৬ দিন"],
      explanation: ``,
      right_option: 2,
      selected_option: null,
    },
    {
      question_id: 12,
      question: "কোন অনুজীব নাইট্রোজেন সংবন্ধনে সক্ষম ?",
      options: ["Bacillus", "Acetobacter", "Pseudomonas", "Nitrobacter"],
      explanation: ``,
      right_option: 2,
      selected_option: null,
    },

    {
      question_id: 13,
      question:
        "যেসব ব্যাকটেরিয়া রঞ্জকে রঞ্জিত হয় এবং তা ধরে রাখতে পারে তাদেরকে বলে-",
      options: ["হাইড্রোফিলিক", "গ্রাম নেগেটিভ", "ইন্টারফেরন", "গ্রাম পজেটিভ"],
      explanation: ``,
      right_option: 3,
      selected_option: null,
    },

    {
      question_id: 14,
      question:
        "মানুষের মধ্যে সেরিব্র‍্যাল ম্যালেরিয়া/ Blackwater Fever/ ম্যালিগন্যান্ট টারসিয়ান ম্যালেরিয়া কোন প্রজাতির দ্বারা হয় ?",
      options: [
        "<i>Plasmodium vivax</i>",
        "<i>Plasmodium ovale</i>",
        "<i>P. falciparum</i>",
        "<i>P. malariae</i>",
      ],
      explanation: ``,
      right_option: 2,
      selected_option: null,
    },
    {
      question_id: 15,
      question: "কোন উদ্ভিদ ভাইরাসে DNA থাকে ?",
      options: [
        "বিন মোজাইক",
        "টোবাকো মোজাইক",
        "স্যুগারকেন মোজাইক",
        "ফুলকপির মোজাইক",
      ],
      explanation: ``,
      right_option: 3,
      selected_option: null,
    },

    {
      question_id: 16,
      question: "ম্যালেরিয়া জীবাণু মানবদেহে প্রবেশের পর প্রথম প্রবেশ করে-",
      options: ["লোহিত রক্তকণিকায়", "যকৃত- এ", "পাকস্থলীতে", "অস্থিমজ্জায়"],
      explanation: ``,
      right_option: 1,
      selected_option: null,
    },
    {
      question_id: 17,
      question: "কোন ভাইরাসের আক্রমণে দেহের কোষ ফেটে যায় ?",
      options: ["HIV ভাইরাস", "Polio ভাইরাস", "Ebola ভাইরাস", "Dengue ভাইরাস"],
      explanation: ``,
      right_option: 2,
      selected_option: null,
    },

    {
      question_id: 18,
      question: "ডেঙ্গু ভাইরাসের আকৃতি কেমন ?",
      options: ["গোলাকার", "দন্ডাকার", "ডিম্বাকার", "ঘণক্ষেত্রাকার"],
      explanation: `<b>গোলাকার ভাইরাসের উদাহরণ :</b> ডেঙ্গু, পোলিও, TIV, HIV`,
      right_option: 0,
      selected_option: null,
    },
    {
      question_id: 19,
      question: "<i>E.coli</i> এর ক্রোমোজোম সংখ্যা কতটি ?",
      options: ["দুইটি", "একটি", "চারটি", "পাঁচটি"],
      explanation: ``,
      right_option: 1,
      selected_option: null,
    },
    {
      question_id: 20,
      question:
        "মানুষের লোহিত কণিকায় ম্যালেরিয়া পরজীবীর বহুবিভাজন প্রক্রিয়ায় অযৌন জননকে কি বলে ?",
      options: [
        "এরিথ্রোসাইটিক সাইজোগনি",
        "এক্সো-এরিথ্রোসাইটিক সাইজোগনি",
        "হেপাটিক সাইজোগনি",
        "প্রি-এরিথ্রোসাইটিক সাইজোগনি",
      ],
      explanation: ``,
      right_option: 0,
      selected_option: null,
    },
  ],
  wrong_percentage: 0,
  score: 0,
  correct_percentage: 0,
  total_wrong: 0,
  exam_code: "ekrbyo",
  student_name: "",
  score_percentage: 0,
  total_correct: 0,
  id: "",
  skipped_mcq: 0,
  skipped_percentage: 0,
};
